# GitlabPipeline41C

Библиотечный конвейер для проектов 1С на Gitlab

# Необходимые настройки для проекта
В скриптах конвейера используются предопределенные переменные проекта, поэтому проект должен иметь определенную структуру папок.
1. Исходники конфигурации должны лежать в папке с именем, совпадающим с заголовком проекта в Gitlab
2. В корне проекта должна лежать обработка "vanessa-automation-single.epf", которая используется для запуска тестов
3. Там же в корне должен лежать файл "VAParams.json" с настройками запуска ванессы
4. Сценарии тестов должны лежать в папке "features", должен существовать хотя бы один тест с тегом "ОбязательныйТест"

Помимо предопределенных переменных, используются собственные, их можно указать в настройках группы и уточнить в настройках проекта
| Имя переменной | Значения                                                                  |
| -------------- | ------------------------------------------------------------------------- |
| LaunchMode     | SONAR (по-умолчанию), BRANCH_TEST, ALL_TEST                               |
| PLATFORM_1C    | <полный путь до платформы 1С на раннере>                                  |
| SONAR_LOGIN    | <токен с сервера сонара вида 40-символьной строки>                        |
| SONAR_URL      | <строка URL-адреса до сервера сонара>                                     |
| USER_LOGIN     | <логин пользователя для копирования CF на тестовый и продуктовый контур>  |
| USER_PASSWORD  | <пароль пользователя для копирования CF на тестовый и продуктовый контур> |
| CF_SIZE        | <минимальный размер конфигурации в МБ, получившийся во время сборки>      |
